免費電視收視調查又換走nielsen 用返CSM

今日ViuTV、無綫同奇妙電視三台巨頭聯同香港廣告商會一齊出席記招，宣佈委任CSM(中國廣視索福瑞媒介研究有限公司)及Kantar Media為未來六年之香港觀眾收視調查機構，由2018年至2023年。由2018年1月開始，將會擴大調查範圍，包括增加參與家庭到1000戶，監測免費/收費電視、機頂盒、藍光機甚至係遊戲機統計收視，調查範圍除咗直播時段，更會涵蓋7日之內嘅重溫內容。CSM指會透過加密Router監測平板電腦、智能手機同電腦，到時用戶睇過啲咩視頻，都可以做一個統計。
留意番，今次三大電視台邀請之市場研究公司，其中一家「中國廣視索福瑞媒介研究有限公司」(CVSC-SOFRES MEDIA)，係中國央視調查諮詢中心同Kantar Media集團等共同建立嘅合資公司，主力進行電視收視及廣播收聽調查，號稱擁有世界上最大嘅廣播電視受眾調查網路，覆蓋5.97萬多個調查用戶，電視收視率調查網路所提供嘅資料，涵蓋大陸超過12.8億，同香港地區640萬電視人口，新聞稿稱由06年已開始「積極參與香港電視觀眾收視調查」。
CSM嘅主要大客，除咗央視，仲有江蘇衛視、上海廣播電視等，「央視春晚即時收視大資料平台」亦是其得意之作。Kantar Media業務主要為全球提供媒體測量、監測服務，係英國WPP集團數據投資管理嘅分支。
香港電視台都要搵大陸公司調查收視？

之前都試過有一輪係用過csm
應該係外國公司按地區開嘅分公司嚟

CSM唔係大陸公司咩？

咁睇av都會俾佢知咯咁

合資 你可以當係

收視盒呀

MyAVsuper 收視比 TVB 更高

睇myavsuper ， 不了